其實我覺得苗僑偉幾好戲

好多人都話佢戲屎，但我唔係咁睇。

好多人都話佢近年只係做正氣警察角色，但細心啲睇，其實佢嗰幾個警察角色都有唔同嘅特色(刑警Mad Sir神神化化;同宣萱係鬥氣冤家;但做事非常認真、雷霆掃毒為咗啲兄弟甘願做黑警;有義氣;最後死埋、使徒行者1同2一定要幫人搵返五個卧底)。

跟住再睇埋佢唔係做警察嘅劇:賭場風雲嘅喬正初初期好cool;後期走火入魔( 其實佢做得好好，只係大結局時表情浮誇咗少少。)、學警狙擊嘅江世孝演黑社會大佬入型入格、 缺宅男女嘅關嘉安小數唔係做有權有勢嘅人;做平民裝修佬一樣入型入格。

值得一提嘅係，三哥喺以上幾套劇入面嘅造型都係差唔多:西裝+髮型前陰斜向右面( 除咗缺宅男女唔係成日著西裝同埋賭場風雲髮型前陰斜向左邊。) 但係佢都可以以差唔多嘅造型演到警察、黑社會、賭場ceo、裝修佬。

所以我希望大家可以重新評估苗僑偉嘅演技，就算佢唔係好戲，都絕對唔係大家講到咁差。

4條A呀.jpg

以前就係
依家個樣僵硬晒
套套都係咁唔識郁
淨係摵起個嘴角, 對眼係到碌下碌下

我明你講咩

前排重播老公萬歲

哇～我4條煙呀～～哈哈哈哈

黎黎去去都扮cool樣
啲人仲吹到佢做東邪點正點正

以前生動
依家行型格成熟路線

其實佢喺刑警同老公萬歲都唔係扮cool,呢兩套佢做啲鍾意搞笑嘅角色。

有無人留意下佢講野一定會手指指

重新定義左咩叫好戲⋯

原來係個劇情同角色設定決定番個演員既演技水平

唔知佢好唔好戲 因為次次見到佢都係j佢個樣
佢真係好撚型

使撚你講

有，幾套戲都係

西裝三哥真係型到癲

我冇咁講過，我只係想講苗僑偉做幾種角色嘅職業都做得入型入格。

三哥著咩都型

佢個身型真係好正 六十歲仲keep得咁好

我同意佢做d啱佢做既角色的確係入型入格
但同好唔好演技係兩回事

咁如果三哥可以將各種相似但不相同的角色演到“入型入格”，咁又真係表現到演技喎，前題係真係做到“入型入格”呢個程度

所謂入型入格有兩種，
一種係佢本身外表甚至內裡都係咁既人，咁佢做實似格
阿諾舒華辛力加做冇表情大隻佬咪呢d，根本就係做番自己
如果咁都稱為好戲，咁未免標準set得太低
人地演藝呀戲劇呀讀幾年又為乜？

當然點為之好係比較主觀

所以我咪話相似但不相同囉，不相同等如有差異，有差異咪要用到演技飾演，依家樓主話佢做得出嗰個小小嘅分別，真係 從角色性格至微小反應都做到劇本上嘅角色的話，唔需要有好大嘅情緒反應都可以畀觀眾自然咁感受到個角色，呢啲都係演技嘅一種
btw個人認為演技同讀書關係比較小，同人生閱曆關係比較大，當然以上都係我依啲普通觀眾嘅主觀睇法啦